## Работа с журналом событий
#### Операционная система
Издание Windows -  Windows 7 Домашняя расширенная (Корпорация Майкрософт (Microsoft.), 2009. Все права защищены. Service Pack 1)
### Как открыть журнал событий
Щелкните «Пуск» и перейдите по надписи «Панель управления». Затем зайдите в раздел «Система и безопасность». Далее щелкайте по наименованию раздела «Администрирование». Попав в указанный раздел в перечне системных утилит ищите наименование «Просмотр событий». Кликните по нему. Целевой инструмент активирован. Чтобы конкретно попасть в журнал системы, кликните по пункту «Журналы Windows» в левой области интерфейса окошка.

### Журналы событий:  
Журналы событий Windows это не текстовые файлы (не как UNIX syslog) и их нельзя просматривать и исследовать простыми текстовыми редакторами. Журналы событий Windows это бинарные файлы специального формата, похожие на файлы баз данных, состоящие из специальных записей - событий Windows.  
**Регистрация событий** как стандартный системный механизм обеспечения безопасности и отказоустойчивости появилась в версии Microsoft Windows NT 3.1 в 1993 году. Начиная с этой версии в любой Windows присутствуют 3 основных журнала - журнал Приложения, журнал Система и журнал Безопасность.  
В операционной системе Windows 7, так же как и в Windosw Vista, существуют две категории журналов событий: журналы Windows и журналы приложений и служб. Журналы Windows – используются операционной системой для регистрации общесистемных событий, связанных с работой приложений, системных компонентов, безопасностью и запуском. А журналы приложений и служб – используются приложениями и службами для регистрации событий, связанных с их работой. 

### Система:  
 
**Система** – хранит события операционной системы или ее компонентов, например неудачи при запусках служб или инициализации драйверов, общесистемные сообщения и прочие сообщения, относящиеся к системе в целом. Журнал событий Система - важный источник информации при поиске причин отказов и проблем системными администраторами и техническими специалистами. Типы и коды событий системных компонентов предопределены разработчиками операционной системы Windows. Системный журнал содержит события из разных источников (системных компонентов) и следует учитывать что конкретные события идентифицируются не только кодом, но источником. 

### Приложения:  
  
**Приложение** – хранит важные события, связанные с конкретным приложением. Например, Exchange Server сохраняет события, относящиеся к пересылке почты, в том числе события информационного хранилища, почтовых ящиков и запущенных служб. Разработчики программ сами решают какие события имеет смысл протоколировать в журнале событий Приложения. Например, Microsoft SQL Server протоколирует подробную информцию о важных аварийных ситуациях возникающих при работе SQL-сервера, таких как "недостаточно памяти", "сбой при резервном копировании базы данных" и т.д. При этом события, сгенерированные разными приложениями, попадают в единый журнал приложений. Приложения идентифицируются как разные "источники" в базовом свойстве событий. Поэтому несложно выделить события конкретного приложения.

### Безопасность:  

**Безопасность** – хранит события, связанные с безопасностью, такие как вход/выход из системы, использование привилегий и обращение к ресурсам. Администратор может сконфигурировать какие категории событий необходимо регистрировать. Например, по умолчанию система сконфигурирована регистрировать события управления учетными записями, события входа в систему, а аудит доступа к объектам не включен. Запись в журнал безопасности производится только системными компонентам, коды событий однозначно идентифицируют события. Журнал событий Безопасность является важным источником информации при расследовании инцидентов нарушения безопасности и его анализ актуален для администраторов безопасности, специалистов по информационной безопасности и специалистов по цифровой криминалистической экспертизе.

**В Windows 11 и Windows 10** есть несколько способов открытия Журнала событий. Самый простой вариант – это воспользоваться контекстным меню кнопки «Пуск».

Чтобы открыть данное меню нужно кликнуть правой кнопкой мышки по кнопке «Пуск» либо нажать комбинацию клавиш  Win-X. После открытия меню нужно выбрать пункт «Просмотр событий», который находится ближе к верхней части списка.

Также вы можете воспользоваться поиском в меню «Пуск». Введите поисковый запрос «Просмотр событий» и вы найдете нужную программу.

Кроме этого, в Windows 11 и Windows 10 Журнал событий можно открыть с помощью выполнения команды. 
Для этого нужно нажать комбинацию клавиш Win-R и открывшемся меню выполнить команду «eventvwr» или «eventvwr.msc».


***Какая команда в cmd отображает текущую таблицу ARP для всех интерфейсов, присутствующих на компьютере?***

**arp -a** — Команда отображает текущую таблицу ARP для всех интерфейсов, присутствующих на компьютере.

***Какая команда в cmd поможет вывести список установленных драйверов устройств?***

**DriverQuery** — Команда позволяет администратору просмотреть список установленных драйверов устройств. Отображаемые данные могут быть представлены в виде списка, таблицы, или CSV ( Comma-Separated Values - значения, разделённые запятыми).
